統計揭 iPhone 上季銷售暴跌逾 20%！原因竟是「寧買華為唔買 iPhone」？

蘋果最近公佈了 2019Q2 業績，反映 2019 年 1 月至 3 月的銷售情況。雖然銷售額合乎預期，亦顯示蘋果成功開拓更多收入來源。不過，iPhone 銷量依然是一個關注的重點，從最近的數據看，蘋果在 iPhone 銷售遇上了麻煩。

蘋果早已不再公佈 iPhone 銷量，但 2019Q2 蘋果業績顯示 iPhone 銷售額 310.51 億，比 375.59 億有所下跌。現售旗艦 iPhone XS 價格 US$999 起，平均價格比過去的旗艦 iPhone（包括 2018 年 iPhone ）價格為高，這個情況下 iPhone 帶來的季度收入同比下跌的話，意味著當季 iPhone 銷量急跌。

華為吸走其他手機廠銷量，包括蘋果
在蘋果公佈 2019Q2 季報之後，Canalys 卻公佈一個震憾的 2019 年第 1 季銷售數據，指蘋果 iPhone 在 2019 年 1 月至 3 月的銷量只有 4020 萬，比上年同期的 5220 萬急跌 23.2%。iPhone 銷售依賴每年 9 月的旗艦 iPhone 銷售，每逢 Q2 和 Q3 都是銷售淡季，但急跌 23.3% 的情況，似乎已經不再是銷售淡季的問題。

再看其他手機銷售數據，2019 年第 1 季全球手機銷售下跌了 6.8%，而五大手機商之中，只有華為和 OPPO 銷量同比是上升的，其中華為的銷量更按年暴升 50.2%，達 5910 萬部，超越蘋果成為全球第二大手機商。換言之，iPhone、Samsng 以及其他品牌手機的銷量，皆被華為吸走。

蘋果季報：iPhone 銷售不濟，服務和配件救亡
不過，蘋果應該要多謝 AirPods 用家、維修過保 iOS 裝置的果粉以及一眾「課長」，在 2019Q2 季報之中，蘋果總銷售額和盈利沒有像 iPhone 般暴跌，數據顯示「Wearables, Home and Accessories」和「Services」收入均有明顯上升，分別達 51.29 億美元和 114.50 億美元，其中「Services」已成為第二大收入來源，顯示蘋果開始擺脫近 10 年來依賴 iPhone 銷售的情況。

課長
多謝你地買配件救番apple

孟慢舟：華為畀狗用，我就用蘋果手機

抵丫，唔長進又咁貴。

你個名改得唔錯

死因：貴

同三星加價加得咁爽吖嗱

買iphone都買2手喇...

將來少左人買iPhone ,AirPod 仲有得增長？

另一個死因
輕就電唔夠

電夠就重到仆街

出返部正常4.7 機賣7000 內128 己會換

唔貴果粉邊有優越感

的確， 係惡性循環

係啊 好抵 股票單日上升5%

人地J開成個生態㗎，iPhone死咗，仲有iPad同Mac

都唔明點解啲人覺得iPhone一定貴 an旗艦咪又係差唔多價錢？定係因為an旗艦冇人care你地先直頭冇擺喺眼內？
有XR 8仔呢啲機 2019都仲有人話iPhone = 貴
唔講以為呢到係印度

apple要頂住屎為

an旗艦唔貴仲叫唔叫旗艦

除咗5c iPhone淨係出旗艦 唔用旗艦比用咩比？

iPhone 要貴既時候唔貴
唔值咁貴既時候反而賣得貴

生果無創新都算，最大死因係賣得貴

Apple又已死

analyst仲有冇其他見解分享下？ 有冇咩投資策略？

以前想買機要食炒價，搞一大輪

而家新機只係食住 Fanboy 條水
XR 128GB $6899
S10+ 128GB $6998
蘋果咁定價，點樣叫人轉會呀
一部定位入門，一部定位旗艦

我唔明點解XR係入門 如果係咁iPhone 8係咪都係入門機？
有A12 同XS一樣嘅主鏡頭、最新Face ID、核電 唔係旗艦咁仲可以係咩機？
我就唔記得邊幾個 但我諗你可以搵下the verge, mkbhd, Jonathan 好多大YouTuber都講過XR係最competitively priced嘅iPhone

如果你係咁簡單用價錢同埋產品線黎比較同衡量 你未免太過oversimplify咗你嘅邏輯？

同埋 聽你咁講 你似乎係 一開始已經assume咗：Apple淨係識賺錢、只有fanboy會買iPhone、Apple淨係食老本
然後去搵所謂「證據」去prove你個point

咁樣咪好多presumption同bias嘅諗法囉

iphone扣除安全，同小野煩
硬件其實.......

XR死因係 over price
如果Xr賣$4000，銷量一定高好多

而家XR係apple最好賣既機wo

mon xs條線用高清 xr用720p lcd
鏡頭 xs雙鏡 xr單
條邊 xs幼邊 xr粗到仆街

18年價錢硬件佢都係入門
人地s10e s10 s10+ 最貴真係得s10+ 都同你XR差唔多
唔講邊部好用啲因為個個人唔同
但睇數據就係你入門級價錢 = 人地高級版價錢

XR嘅mon ppi同過去咁多代旗艦iPhone冇分別 甚至高過曬全部iPad包括Pro; 你覺得iPad Pro個mon好差咩？ iPhone8個mon好唔掂？ 除非你3cm睇個mon 幾多ppi純粹係arbitrary嘅數字黎 對實際使用唔會有咩分別
LCD喺XR得兩個副作用 一就係佢粗邊 無可避免的; 二就係色冇咁靚 純粹LCD技術限制 做唔到HDR

鏡頭嗰方面 都係嗰句 同XS主鏡頭一樣 所以影相拍片方面有曬XS嘅功能 例如smarthdr, portrait mode, 同埋4k60fps 除非你影相成日zoom 如果唔係俾部XR你定XS 影啲相都係咁嘅質素

老實講 幾多人會睇得出同埋執著HRD mon啊？ 影相方面又有幾多人需要成日zoom啊 我相信絕大部分人 用XR都滿足到曬佢全部要求啦
XR條line同當年8仔 6仔一樣 都係旗艦機嘅一部分 分別係今年iPhone有三部旗艦之前得兩部

冇所謂2018年價錢幾多先係旗艦 價錢同spec係死㗎 自己分析下啦

Mon唔係只睇resolution, ppi，高resolution/ppi未必等於靚mon，所以apple 先由以前嘅display換做OLED

雖然XR相比iPhone xs/max 好似平啲，以前一部iPhone同而家嘅XR同價(~$5000-6000)，以前呢個價錢買到旗艦機，而家用相同嘅價格你只買到一部冇咁好嘅iPhone，一部budget iphone，LCD Mon in 2019

不過其他hardware都算可以嘅，如果真係為咗ios，咁其實xr都係唔錯嘅選擇，不過近年iphone xs/max都明顯貴過previous generations

硬件如何？XR死咗？
一定要三鏡頭 華為50倍zoom先叫最好？

一間不思長進的公司，係今時今日好快會頂唔順。總有一日，華為會併購Apple （某部分）。 就好似 Lenovo 食 IBM。

拿 我一早話左用落邊部好用係主觀
但spec就寫左係度
如果AMOLED 多鏡頭 幼邊無需要
apple xs出黎咪多餘?
平 少鏡頭 resolution低 無hdr同粗邊果部唔叫入門？

想知an機有邊一部賣得多過XR

xr 失敗到apple要cut訂單

外國/中國平左$1000
當然好賣左

之前冇人買
史上第二部一出即cut工廠訂單iphone

Xr 事實上係入門機呀，iPhone 8 係上代入門機。當然蘋果有權繼續賣...

成班兒登毒撚拗乜春姐
idog AnDog關你撚事咩 鐘意用咩咪用咩囉

an 有旗艦唔洗 5 千

其實未減都好賣xs/xs max，不過係apple on9每隻色都整太多

iphone x 賣三個月先cut工廠訂單
5c 同XR係一出，第一個月就即cut
Foxcon少訂單到要炒人........

Apple已經炒左條女
證明XR/Xs/Xs max已經fail到無朋友
再上一次炒人，已經要數到Apple map同iclould

如果iphone銷量冇問題，炒高層貪好玩？

聽過一個好reputable嘅analyst講 就算Apple有曬所有數據 要預測iPhone嘅需求都係一樣十分困難嘅嘢 所以Apple一定會預高個數 in case需求太大又供應唔到
所以cut單唔cut單反映唔到咩

提一提華為你就入咗黎 你係咪mon住啲關鍵字
btw記得加我名落list喎

有電話功能嘅相機點同smart phone點比較啊 華為啲嘢就走開啦 out of scope
華為個垃圾software 垃圾防水 OLED價錢LCD質素 收返埋啦

LCD iPhone從來都係呢個價錢 計埋通脹 當年iPhone即係依家720USD左右呢個price range

其實唔係iphone唔掂，而係手機市場近乎飽和，其他牌子都難搵錢。
apple應該有晒數據預測到，睇佢上幾次發布會都將重點方係週邊同新服務，所以收入先可以keep到

Apple呢幾年都好努力擺脫淨係靠iPhone賺錢嘅現象
不過問題係少人買iPhone嘅話
啲配套都會少人用